《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 . 第3章（只應天上有）P.10

P.11

第3章（只應天上有）

一轉角冇人再看到時，便狠狠的一巴掌摑在張飛的臉上，五隻手指紅印清澈可見。她不其然激動得流下淚來，我見猶憐。張飛正想用手向她的臉上抹淚，她立刻張手拍開再用力摑他另一面一記耳光。他厚厚的臉皮剛好和之前的五指掌印對稱，分毫不差。Linda又再哭起來，不停的用紙巾抹嘴，那－吻真的太委屈她。

其實張飛當時只想搭他腰，裝作輕吻她的臉宣示主權，才可以保護她，不料她剛巧一轉臉就碰上他的唇。厚面皮的張飛也不作解釋，直接打破沉默：［我煮個麵俾妳食呀。］Linda未及反應他已入了屋。張飛早前雖突然暴發，但家中陳設依然簡單。沒有大興土木，他買的名錶，潮流衣服隨處放，但一些他喜愛的高達模型和軍事模型等卻整齊地用架掛起。

老張坐著家中喝酒：［妳一定係家訪嘅老師，妳好靚！］於是兩人就談起來，老張導出張飛的身世和加入黑社會的前因後果，兒子的背景、性格等等。老張對兒子的教學方法認為是（水太清則無魚，人太清則無智）好嘅應該學，壞嘅都應該知。

Linda明白到這一切，都是命運安排，現在只求可教張飛做個好人。

此時張飛已煮好三碗湯麵和幾味餸，她一嘗卻好味得吃驚，當然他在廚藝方面也下過不小苦工。飽餐一頓Linda也禮貌道謝，但不代表原諒張飛：［我要走！你唔好再送我！］她一出門口，一頭恐怖的大狗公撲來，因為真的是一頭兇猛的狼狗狗公。

張飛當然不放心跟著來，大喝：［旺財！Sit！］那狗公旺財就乖乖坐下，發出恐怖的｛湖湖｝聲響。這頭狗是張飛自少養的打狗。Linda望向張飛，是求救的眼神，她的手不其然伸出。張飛又得米，他醒目地牽著她的手送出果欄。沿途有三隻野狗跟來，發出似隨時要襲擊人類的（湖…）聲響，但相信跟着大美人來的應該全是狗公，Linda有點緊張，拖著他的手不期然越握越緊。

張飛就逗他說話：［Linda姐！雖然我真係好想日日都見到妳，不過冇乜嘢就唔好再嚟家訪。因為呢度咁邋遢，我屋企仲有老鼠呀！］Linda轉過頭來，眼神有點懼怕，保持儀態沒有叫出來。

張飛笑說：［不過妳唔使驚，我屋企仲有蛇，蛇食老鼠嘛。］Linda淺淺一笑，另一隻手忍不住輕打張飛，有點像打情罵俏的戀人。

一出門口立刻甩開他的手，再推開他，今晚真的荒唐到極點，我是一個訓導主任，竟然給學生強吻：［今晚嘅事，你當乜事都冇發生過，我冇嚟過呢度。］

張飛：［老師！你唔係諗住教啲學生講大話嗎？］

Linda激得差點又哭起來：［ 總之唔好話畀人知啦！］

張飛笑說：［連老師呀！你咁樣唔啱喎，我罸你今晚返去面壁，唸公民與道德一百次。］這句激將法，反而搏得依人回頭一笑，迷死人！

此時張飛兩位手下，軟硬擦膠兩兄弟走來。告訴張飛廟街賣生果的龍婆話冇錢交陀地，問大佬如何處理。張說過去睇睇，而她也好奇地跟過來。

龍婆說冇錢交保護費可否通融一下。

Linda正想向這吸血鬼大罵之際，張揚手製止說：［數就一定要畀，你嚟得呢度搵食，冇人可以例外，不過今個月可以責住先。咦！啲蘋果好靚喎！］ 跟住一手拿起就食，更向門生派發，典型陀地行為。但見張飛從銀包拿出三千元買生果不用找。低調放龍婆掌心，令Linda開始對他另眼相看。

忽然有街坊氣急敗壞走向龍婆：［你個孫失戀話要跳樓呀！］